<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iridakos - painting articles</title>
    <description>Lazarus Lazaridis' personal blog with posts mostly related to programming and opensource. And cats.</description>
    <link>https://iridakos.com/</link>
    <image>
      <url>https://iridakos.com/assets/images/site.png</url>
      <link>https://iridakos.com/</link>
      <title>iridakos</title>
    </image>
    <atom:link href="https://iridakos.com/el/feeds/painting.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 15:04:38 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 15:04:38 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>

    

    
      <item>
        <title>Ζωγραφίζοντας βουνά με τον Μπομπ Ρος</title>
        <description>&lt;p&gt;Αφού ζωγράφισα το &lt;a href=&quot;/el/painting/2019/10/11/meadow&quot;&gt;λιβάδι με ακρυλικά χρώματα&lt;/a&gt;, αγόρασα χρώματα λαδιού που είναι αυτά που χρησιμοποιεί και ο Μπομπ Ρος στην εκπομπή “Η χαρά της ζωγραφικής”.
Αυτή τη φορά ακολούθησα το &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=kasGRkfkiPM&quot;&gt;επεισόδιο 10&lt;/a&gt; της 13ης σεζόν της εκπομπής, με το όνομα &lt;strong&gt;“Mountain Summit”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έμεινα ικανοποιημένος από το αποτέλεσμα αλλά όντας αρχάριος, αντιμετώπισα πάρα πολλές δυσκολίες και ο πίνακας έχει καμπόσα λάθη.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Να.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/paintings/mountains/painting.jpg&quot; alt=&quot;Βουνά - Πίνακας&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;γεγονότα&quot;&gt;Γεγονότα&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Χρησιμοποίησα&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;χρώματα λαδιού&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;την τεχνική wet-on-wet (που χρησιμοποιεί και ο Μπομπ)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;κανβά με διαστάσεις 50x80&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;δυσκολίες&quot;&gt;Δυσκολίες&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Τα πινέλα μου διέφεραν από αυτά του επεισοδίου (τόσο σε μέγεθος όσο και σε υλικό) και η μπογιά δεν εφάρμοζε όπως ήθελα (θα ψάξω να βρω συμβουλές σχετικά με την αγορά εξοπλισμού για χρώματα λαδιού)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Δε βρήκα όλους τους κωδικούς χρωμάτων που αναφέρονται στο επεισόδιο και χρειάστηκε να αναμείξω τα δικά μου πολλές φορές για να βγει κάτι παρόμοιο με το επιθυμητό&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Δυσκολεύτηκα απίστευτα να φτιάξω τους θάμνους. Ακόμα δεν είμαι σίγουρος στο τι έφταιξε αλλά μάλλον είναι συνδυασμός των παρακάτων:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;άκυρα πινέλα&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;πολύ πηχτή μπογιά (σύμφωνα με τον Μπομπ Ρος, η λεπτή μπογιά κολλά πάνω στην πηχτή)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;λανθασμένες κινήσεις από μέρους μου (πιθανότατα λιγότερη/περισσότερη πίεση στο πινέλο)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Τα βουνά, παρόλο που δείχνουν ωραία, ήταν πολύ δύσκολα να δημιουργηθούν με το palette knife. Αυτό σίγουρα έχει να κάνει με εξάσκηση.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;λάθη&quot;&gt;Λάθη&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Το ψηλότερο βουνό έχει μια αφύσικη καμπύλη στο κάτω τμήμα του που δε βγάζει νόημα.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Η αριστερή πλευρά των βουνών τελειώνει κάπου στον αέρα πίσω από τα δέντρα χωρίς λογική εξήγηση (στο επεισόδιο καλύπτεται όλη η αριστερή πλευρά με δέντρα)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Το δρομάκι στο δεξί κάτω τμήμα του πίνακα είναι μια αποτυχία από μόνο του. Αν δεν καταλαβαίνετε σε τι αναφέρομαι (δε φταίτε), μιλάω για εκείνον τον μαύρο και γκρι καταρράκτη που ξεκινά στη ρίζα του δέντρου. Ναι, αυτό υποτίθεται ότι είναι δρομάκι στο δάσος.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Στην ίδια περιοχή του πίνακα, οι θάμνοι δεν ήθελαν να σχηματιστούν. Καθάρισα και ξαναζωγράφισα την ίδια περιοχή 3 φορές.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;πηγές&quot;&gt;Πηγές&lt;/h2&gt;

&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;
    Bob Ross - Mountain Summit (Σεζόν 13 Επεισόδιο 10)
  &lt;/dt&gt;

  &lt;dd&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=kasGRkfkiPM&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kasGRkfkiPM&lt;/a&gt;
  &lt;/dd&gt;

  &lt;dt&gt;
    Bob Ross - Final Reflections (Σεζόν 1 Επεισόδιο 13)
    &lt;br /&gt;
    &lt;small&gt;Ένα πολύ σημαντικό επεισόδιο καθώς περιέχει ερωτήσεις-απαντήσεις σχετικά με το τι μπορεί να μην πάει καλά ζωγραφίζοντας (π.χ. γιατί δεν κολλάνε τα χρώματα στον πίνακα κ.λπ.).&lt;/small&gt;
  &lt;/dt&gt;

  &lt;dd&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=IEQWfszfRlA&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IEQWfszfRlA&lt;/a&gt;
  &lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://iridakos.com/el/painting/2019/10/14/mountains</link>
        <guid isPermaLink="true">https://iridakos.com/el/painting/2019/10/14/mountains</guid>
        
        <category>painting</category>
        
        <category>ζωγραφική</category>
        
        <category>Bob Ross</category>
        
        <category>Μπομπ Ρος</category>
        
        <category>mountains</category>
        
        <category>βουνά</category>
        
        
        <category>painting</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ζωγραφίζοντας λιβάδια με τον Μπομπ Ρος</title>
        <description>&lt;p&gt;Πάντα μου άρεσε η ζωγραφική αλλά δεν αφιέρωσα τον χρόνο που απαιτείται για αυτό το χόμπι. Ζωγράφιζα μια στα 2 ή περισσότερα χρόνια με απογοητευτικά αποτελέσματα.
Πριν μερικές μέρες προσπάθησα να φτιάξω έναν &lt;a href=&quot;/painting/2019/10/07/drawing-my-cat&quot;&gt;πίνακα της γάτας μου&lt;/a&gt; και μου άρεσε και η διαδικασία και το αποτέλεσμα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αποφάσισα να το κυνηγήσω και χτες ακολούθησα ένα επεισόδιο από την εκπομπή του Μπομπ Ρος “Η χαρά της ζωγραφικής” (τα περισσότερα επεισόδια, αν όχι όλα, είναι διαθέσιμα στο &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/BobRossInc/videos&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;).
Το αποτέλεσμα με εξέπληξε αν και δεν είναι ούτε χωρίς ατέλειες αλλά ούτε και μοιάζει με αυτό που έφτιαξε ο Μπομπ στο επεισόδιο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Να.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/paintings/meadow/painting.jpg&quot; alt=&quot;Λιβάδι - Πίνακας&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ήταν πραγματικά πολύ ωραία εμπειρία, καθ’όλη τη διάρκεια άκουγα μερικά από τα αγαπημένα μου κομμάτια (όλα για να είμαι ειλικρινής, μου πήρε 5 ώρες να τελειώσω το επεισόδιο των 25 λεπτών). Ήμουν πολύ απορροφημένος και χαλαρός αφήνοντας όλες τις άλλες σκέψεις μακρύα, ούτε καν συνειδητοποίησα πόση ώρα πέρασε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;γεγονότα&quot;&gt;Γεγονότα&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ακολούθησα το επεισόδιο με τίτλο &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=87MMbN1bQCs&quot;&gt;“Meadow Stream”&lt;/a&gt; που είναι το &lt;strong&gt;13ο από τι σεζόν 5&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Χρησιμοποίησα ακρυλικά χρώματα αντί χρωμάτων λαδιού που χρησιμοποιούνται στο επεισόδιο.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Παρέλειψα το ποτάμι κάτω δεξιά γιατί δεν ήμουν αρκετά θαρραλέος, νόμιζα ότι θα καταστρέψω τον πίνακα&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Τα σύννεφα είναι “χαρούμενα μικρά ατυχήματα”, δεν έχω απάντηση αν μου ζητήσετε να σας πω πως τα έφτιαξα. Δεν θα έπρεπε να είναι έτσι αλλά κατέληξαν να είναι αξιοπρεπή.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Πρέπει να αγοράσω εξοπλισμό (angled palette knife και μερικά πινέλα) γιατί αυτός που είχα δεν μπορούσε να παράξει τα ίδια αποτελέσματα με αυτά στο βίντεο.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Αν μου ζητούσαν να φτιάξω ένα λιβάδι δε θα έφτιαχνα σε καμία περίπτωση το παρόν. Έχοντας έναν οδηγό, ειδικά αν είσαι αρχάριος/α όπως εγώ είναι μεγάλη υπόθεση και εξαιρετικά βοηθητικό. Πιστέυω ότι τέτοιου είδους εξάσκηση είναι ουσιώδης πριν τη δημιουργία αυθαίρετων εικόνων (τουλάχιστον για μένα).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;πηγές&quot;&gt;Πηγές&lt;/h2&gt;

&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;
    Μπομπ Ρος - Meadow Stream (Σεζόν 5 Επεισόδιο 13)
  &lt;/dt&gt;

  &lt;dd&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=87MMbN1bQCs&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=87MMbN1bQCs&lt;/a&gt;
  &lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://iridakos.com/el/painting/2019/10/11/meadow</link>
        <guid isPermaLink="true">https://iridakos.com/el/painting/2019/10/11/meadow</guid>
        
        <category>painting</category>
        
        <category>ζωγραφική</category>
        
        <category>Bob Ross</category>
        
        <category>Μπομπ Ρος</category>
        
        <category>meadow</category>
        
        <category>λιβάδι</category>
        
        
        <category>painting</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ζωγραφίζοντας τη γάτα μου</title>
        <description>&lt;p&gt;Το Σάββατο ήθελα να ζωγραφίσω και (πολύ πρωτότυπο) αποφάσισα να φτιάξω ένα πίνακα με την Ίριδα, τη γάτα μου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Να.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/drawing-my-cat/painting.jpg&quot; alt=&quot;Γάτα - Πίνακας&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Θα έβγαζα φωτογραφίες απεικονίζοντας την πρόοδο του πίνακα αλλά δεν ήταν εφικτό. Υπήρχαν μπογιές παντού: στα χέρια, στα ρούχα, στη γάτα, στο τραπέζι που είχα τον πίνακα και στο πάτωμα επίσης. Ό,τι έπιανα γινόταν μπλε, καφέ ή άσπρο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Χρησιμοποίησα ένα σετ ζωγραφικής που μου φέρανε δώρο και που είχε πολλά πράγματα μεσα. Σε κάποια φάση ανακάτεψα ακρυλικά χρώματα με νερομπογιές και μπογιές λαδιού γιατί μοιάζανε και το συνειδητοποίησα αφού εμφανίστηκαν φυσαλίδες. Το θύμα ήταν ο ουρανός στο παράθυρο. Προσπάθησα να τις αφαιρέσω αλλά μετά η νέα μπογιά δεν έπιανε σωστά. Είμαι περίεργος να δω αν ο ουρανός θα συνεχίσει να δείχνει έτσι καθώς θα περνάνε οι μέρες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Δεδομένου του αποτελέσματος, είναι προφανές ότι έιμαι αρχάριος και μου λείπουν ακόμα και τα βασικά. Δεν έχω τεχνική. Ζωγραφίζω πολύ σπάνια αλλά αυτή τη φορά το απήλαυσα (πσσσς) πραγματικά και ακόμα κι αν η Ίριδα (η γάτα μου) δεν μοιάζει καθόλου με το πλάσμα του πίνακα, τουλάχιστον μοιάζει με γάτα και είναι παρουσίασιμο σε σχέση με άλλες μου απόπειρες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αποφάσισα να αφιερώσω λίγο χρόνο για να μάθω τουλάχιστον τα βασικά, να δω κάποια βοηθήματα και φυσικά να εξασκηθώ σε απλά αντικείμενα πριν προχωρήσω σε περίπλοκες απεικονίσεις.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;υστερόγραφο&quot;&gt;Υστερόγραφο.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Σας επιτρέπω να γελάσατε με το γεγονός ότι έχω προσθέσει την ετικέτα &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;τέχνη&lt;/code&gt; σε αυτό το άρθρο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η γάτα ήταν παρούσα σε όλη τη διαδικασία και στην πραγματικότητα ευθύνεται για τις όποιες (όλες) ατέλειες του πίνακα (κατηγορώντας τη γάτα). Φανταστείτε μια γάτα να έχει ένα κινούμενο πινέλο μπροστά της και να μη το αρπάζει - (never happens).
Αυτή είναι η Ίριδα στο τραπέζι της τέχνης σε προηγούμενη προσπάθεια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/drawing-my-cat/irida-paint-companion.jpg&quot; alt=&quot;Picatso&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ενδιαφέρουσες-πηγές-ζωγραφικής&quot;&gt;Ενδιαφέρουσες πηγές ζωγραφικής&lt;/h2&gt;

&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;
    &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VufykZdkmZ0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VufykZdkmZ0&lt;/a&gt;
  &lt;/dt&gt;

  &lt;dd class=&quot;mb-4&quot;&gt;
    Ένα πολύ ωραίο βίντεο που δείχνει πως να ζωγραφίσεις μια γάτα (το είδα σήμερα, επίπεδο απογοήτευσης: 100%).
  &lt;/dd&gt;

  &lt;dt&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oWuwxSJTyeQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=oWuwxSJTyeQ&lt;/a&gt;&lt;/dt&gt;

  &lt;dd&gt;
    Ένα άλλο πολύ όμορφο βίντεο που δείχνει πως να δημιουργήσετε εύκολα ένα πολύ ωραίο τοπίο με σχετικά απλά βήματα.
  &lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://iridakos.com/el/painting/2019/10/07/drawing-my-cat</link>
        <guid isPermaLink="true">https://iridakos.com/el/painting/2019/10/07/drawing-my-cat</guid>
        
        <category>ζωγραφική</category>
        
        <category>painting</category>
        
        <category>cats</category>
        
        <category>γάτες</category>
        
        <category>τέχνη</category>
        
        <category>πικάτσο</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
